{
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Building" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.opengis.net/gml/_Feature" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/TowersInFrance" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2002/07/owl#Thing" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/PlacesWithRestrictionsOnPhotography" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Place" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/LandmarksInFrance" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/Skyscraper104233124" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/FormerWorld'sTallestBuildings" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/ontology/Skyscraper" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/SkyscrapersInParis" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/class/yago/MichelinGuideStarredRestaurantsAndChefs" } ] ,
    "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://sws.geonames.org/6254976/" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://rdf.freebase.com/ns/m/02j81" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://sw.opencyc.org/concept/Mx4rwQruH5wpEbGdrcN5Y29ycA" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#label" : [ { "type" : "literal", "value" : "Torre Eiffel" , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0439\u0444\u0435\u043B\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043D\u044F" , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Torre Eiffel" , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffeltoren" , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u827E\u83F2\u723E\u9435\u5854" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffelt\u00E5rnet" , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffeltornet" , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffel-torni" , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Torre Eiffel" , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffelturm" , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30C3\u30D5\u30A7\u30EB\u5854" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffel Tower" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#comment" : [ { "type" : "literal", "value" : "Der Eiffelturm ist ein Wahrzeichen der franz\u00F6sischen Hauptstadt Paris und steht weltweit als Symbol f\u00FCr ganz Frankreich. Er wurde in den Jahren 1887 bis 1889 anl\u00E4sslich des hundertj\u00E4hrigen Jubil\u00E4ums der franz\u00F6sischen Revolution und der unter diesem Motto abgehaltenen Weltausstellung Paris 1889 erbaut. Der Stahlfachwerkturm ist nach seinem Erbauer Gustave Eiffel benannt und steht an der gleichnamigen Avenue Gustave Eiffel im Parc du Champ de Mars, direkt am Fluss Seine." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Eiffel Tower (nickname La dame de fer, the iron lady) is an 1889 iron lattice tower located on the Champ de Mars in Paris that has become both a global icon of France and one of the most recognizable structures in the world. The tallest building in Paris, it is the most-visited paid monument in the world; millions of people ascend it every year. Named for its designer, engineer Gustave Eiffel, the tower was built as the entrance arch to the 1889 World's Fair." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffel-torni eli Eiffelin torni (ransk. La Tour Eiffel) on Ranskan p\u00E4\u00E4kaupungissa Pariisissa sijaitseva torni. Rakentajansa Gustave Eiffelin mukaan nimetty torni on Pariisin kaupungin symboli, Euroopan kuuluisimpia n\u00E4ht\u00E4vyyksi\u00E4 ja koko Ranskan suosituin matkailukohde. Torni avattiin yleis\u00F6lle vuonna 1889, mink\u00E4 j\u00E4lkeen siell\u00E4 on vieraillut yli 220 miljoonaa k\u00E4vij\u00E4\u00E4. Torni sijaitsee Champ de Mars -nimisell\u00E4 puistoalueella Seinen vasemmalla eli etel\u00E4rannalla (Rive gauche)." , "lang" : "fi" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Torre Eiffel (Tour Eiffel, en franc\u00E9s), inicialmente nombrada torre de 330 metros (tour de 330 m\u00E8tres), es una estructura de hierro pudelado dise\u00F1ada por el ingeniero franc\u00E9s Gustave Eiffel y sus colaboradores para la Exposici\u00F3n universal de 1889 en Par\u00EDs." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffeltornet \u00E4r ett j\u00E4rntorn bel\u00E4get p\u00E5 Champ de Mars, i 7:e arrondissementet, i Paris. Eiffeltornet \u00E4r stadens f\u00F6rmodligen mest k\u00E4nda byggnad och ett av v\u00E4rldens mest k\u00E4nda landm\u00E4rken. Eiffeltornet uppf\u00F6rdes mellan 1887 och 1889 f\u00F6r att bli den pampiga entr\u00E9n till v\u00E4rldsutst\u00E4llningen Exposition Universelle som anordnades 1889 f\u00F6r att fira hundra\u00E5rsjubileet av franska revolutionen." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffelt\u00E5rnet er med sin h\u00F8yde p\u00E5 324 meter det mest kjente landemerket i Paris, og er internasjonalt kjent som et symbol for Frankrike. Eiffelt\u00E5rnet er oppkalt etter sin konstrukt\u00F8r, ingeni\u00F8ren Alexandre Gustave Eiffel. T\u00E5rnet befinner seg i 7. arrondissement og er en kjent attraksjon for turisme, med over 5,5 millioner bes\u00F8kende hvert \u00E5r. Den 28. november 2002 hadde t\u00E5rnet hatt 200 000 000 (200 millioner) gjester." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "A Torre Eiffel \u00E9 uma torre treli\u00E7a de ferro do s\u00E9culo XIX localizada no Champ de Mars, em Paris, que se tornou um \u00EDcone mundial da Fran\u00E7a e uma das estruturas mais reconhecidas no mundo. A Torre Eiffel, que \u00E9 o edif\u00EDcio mais alto de Paris, \u00E9 o monumento pago mais visitado do mundo, milh\u00F5es de pessoas sobem na torre a cada ano. Nomeada ap\u00F3s seu projetista, o engenheiro Gustave Eiffel, a torre foi constru\u00EDda como o arco de entrada da Exposi\u00E7\u00E3o Universal de 1889." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Torre Eiffel (in lingua francese Tour Eiffel) \u00E8 il monumento pi\u00F9 famoso di Parigi ed \u00E8 conosciuta in tutto il mondo come simbolo della citt\u00E0 stessa e della Francia. Fu chiamata cos\u00EC dal nome del suo progettista, l'ingegnere Gustave Eiffel, che costru\u00EC anche la struttura interna della Statua della libert\u00E0. \u00C8 visitata mediamente ogni anno da cinque milioni e mezzo di turisti." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u83F2\u5C14\u94C1\u5854\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALa Tour Eiffel\uFF09\u662F\u4E00\u5EA7\u65BC1889\u5E74\u5EFA\u6210\u4F4D\u4E8E\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u6218\u795E\u5E7F\u573A\u4E0A\u7684\u9542\u7A7A\u7ED3\u6784\u94C1\u5854\uFF0C\u9AD8300\u7C73\uFF0C\u5929\u7DDA\u9AD824\u7C73\uFF0C\u7E3D\u9AD8324\u7C73\u3002\u57C3\u83F2\u5C14\u94C1\u5854\u5F97\u540D\u65BC\u8BBE\u8BA1\u5B83\u7684\u6865\u6881\u5DE5\u7A0B\u5E08\u5C45\u65AF\u5854\u592B\u00B7\u57C3\u83F2\u5C14\u3002\u94C1\u5854\u8BBE\u8BA1\u65B0\u9896\u72EC\u7279\uFF0C\u662F\u4E16\u754C\u5EFA\u7B51\u53F2\u4E0A\u7684\u6280\u672F\u6770\u4F5C\uFF0C\u56E0\u800C\u6210\u4E3A\u6CD5\u56FD\u548C\u5DF4\u9ECE\u7684\u4E00\u4E2A\u91CD\u8981\u666F\u70B9\u548C\u7A81\u51FA\u6807\u5FD7\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30C3\u30D5\u30A7\u30EB\u5854\uFF08\u30A8\u30C3\u30D5\u30A7\u30EB\u3068\u3046\u3001\u4ECF&#58; La tour Eiffel\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u9996\u90FD\u30D1\u30EA\u306E\u30E9\u30F3\u30C9\u30DE\u30FC\u30AF\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u5854\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Eiffeltoren is een monument te Parijs en een van de meest bezochte bezienswaardigheden van Frankrijk. Hij staat aan de linkeroever van de Seine in het 7 arrondissement van Parijs. De Eiffeltoren is wereldwijd het symbool van Parijs. Hij wordt door velen gezien als een van de niet-klassieke wereldwonderen. De toren is ontworpen door de ingenieurs Maurice Koechlin en Emile Nouguier, twee medewerkers van Gustave Eiffel." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La tour Eiffel, initialement nomm\u00E9e tour de 300 m\u00E8tres, est une tour de fer puddl\u00E9 construite par Gustave Eiffel et ses collaborateurs pour l'Exposition universelle de Paris de 1889. Situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 du parc du Champ-de-Mars, en bordure de la Seine, ce monument parisien, symbole de la capitale fran\u00E7aise, est le neuvi\u00E8me site le plus visit\u00E9 du pays en 2006 et le premier monument payant visit\u00E9 au monde avec 6,893 millions de visiteurs en 2007." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wie\u017Ca Eiffla \u2013 najbardziej znany obiekt architektoniczny Pary\u017Ca, rozpoznawany r\u00F3wnie\u017C jako symbol Francji. Jest najwy\u017Csz\u0105 budowl\u0105 w Pary\u017Cu i pi\u0105t\u0105 co do wysoko\u015Bci we Francji. \"Dama Pary\u017Ca\" stoi w centrum miasta, nad Sekwan\u0105, u p\u00F3\u0142nocno-zachodniego kra\u0144ca Pola Marsowego. Wie\u017C\u0119 zbudowano specjalnie na parysk\u0105 Wystaw\u0119 \u015Awiatow\u0105 w 1889 r. Mia\u0142a zademonstrowa\u0107 poziom wiedzy in\u017Cynierskiej i mo\u017Cliwo\u015Bci techniczne epoki, by\u0107 symbolem \u00F3wczesnej pot\u0119gi gospodarczej i naukowo-technicznej Francji." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0301\u0439\u0444\u0435\u043B\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0301\u0448\u043D\u044F \u2014 \u0441\u0430\u043C\u0430\u044F \u0443\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u0435\u043C\u0430\u044F \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043A\u0442\u0443\u0440\u043D\u0430\u044F \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u042D\u0439\u0444\u0435\u043B\u044F. \u0421\u0430\u043C \u042D\u0439\u0444\u0435\u043B\u044C \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B \u0435\u0451 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u043E \u2014 300-\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043D\u0435\u0439 (tour de 300 m\u00E8tres). \u0412 2006 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043D\u0435 \u043F\u043E\u0431\u044B\u0432\u0430\u043B\u043E 6 719 200 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A, \u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044E \u0435\u0451 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u2014 236 445 812 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0422\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u0431\u0430\u0448\u043D\u044F \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u0449\u0430\u0435\u043C\u043E\u0439 \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043C\u0438\u0440\u0430." , "lang" : "ru" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/name" : [ { "type" : "literal", "value" : "Eiffel Tower" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#lat" : [ { "type" : "literal", "value" : 48.85829925537109 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#long" : [ { "type" : "literal", "value" : 2.294500112533569 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#float" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/owner" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/homepage" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.tour-eiffel.fr" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/abstract" : [ { "type" : "literal", "value" : "A Torre Eiffel \u00E9 uma torre treli\u00E7a de ferro do s\u00E9culo XIX localizada no Champ de Mars, em Paris, que se tornou um \u00EDcone mundial da Fran\u00E7a e uma das estruturas mais reconhecidas no mundo. A Torre Eiffel, que \u00E9 o edif\u00EDcio mais alto de Paris, \u00E9 o monumento pago mais visitado do mundo, milh\u00F5es de pessoas sobem na torre a cada ano. Nomeada ap\u00F3s seu projetista, o engenheiro Gustave Eiffel, a torre foi constru\u00EDda como o arco de entrada da Exposi\u00E7\u00E3o Universal de 1889. Milhares de pessoas a visitam por ano. \u00C9 a maior atrac\u00E7\u00E3o tur\u00EDstica de Paris, sendo assim este o pa\u00EDs mais visitado em todo o mundo. A torre possui 324 metros de altura. Foi a desde a sua conclus\u00E3o at\u00E9 1930, quando perdeu o posto para o Chrysler Building, em Nova York, Estados Unidos. N\u00E3o incluindo as antenas de transmiss\u00E3o, a Torre \u00E9 a segunda estrutura mais alta da Fran\u00E7a, atr\u00E1s apenas do Viaduto de Millau, conclu\u00EDdo em 2004. A Torre Eiffel \u00E9 uma estrutura de a\u00E7o e pesa cerca de 10.000 toneladas, possui uma densidade relativamente baixa, pesando menos de um cilindro de ar ocupando as mesmas dimens\u00F5es da torre. A torre tem tr\u00EAs n\u00EDveis para os visitantes. Os ingressos podem ser adquiridos nas escadas ou elevadores do primeiro e do segundo n\u00EDvel. A caminhada para o primeiro n\u00EDvel \u00E9 superior a 300 passos. O terceiro e mais alto n\u00EDvel s\u00F3 \u00E9 acess\u00EDvel por elevador. O primeiro e o segundos n\u00EDvel possuem restaurantes. A torre se tornou o s\u00EDmbolo mais proeminente de Paris e da Fran\u00E7a. A torre \u00E9 uma parte do cen\u00E1rio caracterizado em dezenas de filmes que se passam em Paris. Seu estatuto de \u00EDcone \u00E9 t\u00E3o determinado que ainda serve como um s\u00EDmbolo para toda a na\u00E7\u00E3o da Fran\u00E7a, como quando ela foi usada como o logotipo da candidatura francesa para sediar os Jogos Ol\u00EDmpicos de Ver\u00E3o de 1992." , "lang" : "pt" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La tour Eiffel, initialement nomm\u00E9e tour de 300 m\u00E8tres, est une tour de fer puddl\u00E9 construite par Gustave Eiffel et ses collaborateurs pour l'Exposition universelle de Paris de 1889. Situ\u00E9 \u00E0 l'extr\u00E9mit\u00E9 du parc du Champ-de-Mars, en bordure de la Seine, ce monument parisien, symbole de la capitale fran\u00E7aise, est le neuvi\u00E8me site le plus visit\u00E9 du pays en 2006 et le premier monument payant visit\u00E9 au monde avec 6,893 millions de visiteurs en 2007. D'une hauteur de 313,2 m\u00E8tres \u00E0 l'origine, la tour Eiffel est rest\u00E9e le monument le plus \u00E9lev\u00E9 du monde pendant 41 ans. Sa hauteur a \u00E9t\u00E9 fois plusieurs fois augment\u00E9e par l'installation de nombreuses antennes, pour culminer \u00E0 324 m et 325 m depuis le 17 janvier 2005 avec l'\u00E9metteur TNT. Utilis\u00E9e dans le pass\u00E9 pour de nombreuses exp\u00E9riences scientifiques, elle sert aujourd'hui d' de programmes radiophoniques et t\u00E9l\u00E9vis\u00E9s. Sa construction n\u2019a dur\u00E9 que deux ans et deux mois et il y a eu un mort sur le chantier : un ouvrier italien, Angelo Scaglioti, tomb\u00E9 du premier \u00E9tage apr\u00E8s la fin de la construction." , "lang" : "fr" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Der Eiffelturm ist ein Wahrzeichen der franz\u00F6sischen Hauptstadt Paris und steht weltweit als Symbol f\u00FCr ganz Frankreich. Er wurde in den Jahren 1887 bis 1889 anl\u00E4sslich des hundertj\u00E4hrigen Jubil\u00E4ums der franz\u00F6sischen Revolution und der unter diesem Motto abgehaltenen Weltausstellung Paris 1889 erbaut. Der Stahlfachwerkturm ist nach seinem Erbauer Gustave Eiffel benannt und steht an der gleichnamigen Avenue Gustave Eiffel im Parc du Champ de Mars, direkt am Fluss Seine. Der 10.000 Tonnen schwere Turm ist 300 Meter, einschlie\u00DFlich der Fernsehantenne sogar 324 Meter, hoch. Die Touristenattraktion wird von mehr als sechs Millionen Personen j\u00E4hrlich besucht. Im Jahre 2002 wurde der insgesamt 200-millionste Besucher empfangen." , "lang" : "de" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "De Eiffeltoren is een monument te Parijs en een van de meest bezochte bezienswaardigheden van Frankrijk. Hij staat aan de linkeroever van de Seine in het 7 arrondissement van Parijs. De Eiffeltoren is wereldwijd het symbool van Parijs. Hij wordt door velen gezien als een van de niet-klassieke wereldwonderen. De toren is ontworpen door de ingenieurs Maurice Koechlin en Emile Nouguier, twee medewerkers van Gustave Eiffel. De toren ontvangt tegenwoordig jaarlijks meer dan 6 miljoen bezoekers en is daarmee het meest bezochte monument ter wereld. Op 28 november 2002 verwelkomde de Eiffeltoren zijn 200 miljoenste gast. Op het eerste platform bevindt zich een expositie over de Eiffeltoren met foto's, schilderijen en informatie. Met de lift is het mogelijk naar de top van de Eiffeltoren te gaan (de trap is boven het tweede platform niet publiek toegankelijk). Informatiepanelen geven aan welke gebouwen te zien zijn vanaf de Eiffeltoren. Er is een uniek uitzicht over Parijs. De Eiffeltoren is 317 meter hoog tot aan de top van de vlaggenstok, zonder de televisieantennes mee te rekenen. Met televisieantennes is de toren 324 meter hoog. Afhankelijk van de omgevingstemperatuur kan de toren enkele centimeters in hoogte veranderen door het uitzetten of inkrimpen van het metaal. De toren heeft vier poten; op verschillende niveaus bevinden zich platforms. De toren weegt 7300 ton (exclusief de fundering). Na zijn bouw was de Eiffeltoren 's werelds hoogste toren en hij is - afgezien van televisietorens - nog steeds de hoogste van Europa. Om tien uur 's avonds gaan de lampen op de Eiffeltoren een paar minuten knipperen. Dit is voor het eerst gedaan op Oudejaarsavond 2000. Omdat dit mooi werd gevonden gebeurt dit nu elke avond." , "lang" : "nl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u30A8\u30C3\u30D5\u30A7\u30EB\u5854\uFF08\u30A8\u30C3\u30D5\u30A7\u30EB\u3068\u3046\u3001\u4ECF&#58; La tour Eiffel\uFF09\u306F\u3001\u30D5\u30E9\u30F3\u30B9\u306E\u9996\u90FD\u30D1\u30EA\u306E\u30E9\u30F3\u30C9\u30DE\u30FC\u30AF\u3068\u306A\u3063\u3066\u3044\u308B\u5854\u3002" , "lang" : "ja" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Wie\u017Ca Eiffla \u2013 najbardziej znany obiekt architektoniczny Pary\u017Ca, rozpoznawany r\u00F3wnie\u017C jako symbol Francji. Jest najwy\u017Csz\u0105 budowl\u0105 w Pary\u017Cu i pi\u0105t\u0105 co do wysoko\u015Bci we Francji. \"Dama Pary\u017Ca\" stoi w centrum miasta, nad Sekwan\u0105, u p\u00F3\u0142nocno-zachodniego kra\u0144ca Pola Marsowego. Wie\u017C\u0119 zbudowano specjalnie na parysk\u0105 Wystaw\u0119 \u015Awiatow\u0105 w 1889 r. Mia\u0142a zademonstrowa\u0107 poziom wiedzy in\u017Cynierskiej i mo\u017Cliwo\u015Bci techniczne epoki, by\u0107 symbolem \u00F3wczesnej pot\u0119gi gospodarczej i naukowo-technicznej Francji. Po 20 latach wie\u017Ca mia\u0142a by\u0107 rozebrana. Gustaw Eiffel nie chcia\u0142 do tego dopu\u015Bci\u0107. Postanowi\u0142 przekaza\u0107 j\u0105 nauce. Za\u0142o\u017Cy\u0142 na wie\u017Cy laboratorium aerodynamiczne, laboratorium meteorologiczne. Jednak dopiero udane eksperymenty z umieszczonym na szczycie wie\u017Cy telegrafem (bez drutu) ocali\u0142y wie\u017C\u0119 i odst\u0105piono od jej demonta\u017Cu. W przededniu I wojny \u015Bwiatowej wie\u017Ca sta\u0142a si\u0119 obiektem militarnym - \u0142\u0105czy\u0142a Pary\u017C z posterunkami wojskowymi na granicy z Niemcami (do tej pory do \u0142\u0105czno\u015Bci u\u017Cywano go\u0142\u0119bi pocztowych). Ocala\u0142a budowla z czasem sta\u0142a si\u0119 najwi\u0119ksz\u0105 atrakcj\u0105 turystyczn\u0105 Pary\u017Ca, kt\u00F3r\u0105 odwiedzi\u0142o ju\u017C ponad 200 milion\u00F3w ludzi." , "lang" : "pl" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Torre Eiffel (Tour Eiffel, en franc\u00E9s), inicialmente nombrada torre de 330 metros (tour de 330 m\u00E8tres), es una estructura de hierro pudelado dise\u00F1ada por el ingeniero franc\u00E9s Gustave Eiffel y sus colaboradores para la Exposici\u00F3n universal de 1889 en Par\u00EDs. Situada en el extremo del Campo de Marte a la orilla del r\u00EDo Sena, este monumento parisiense, s\u00EDmbolo de Francia y su capital, fue el noveno lugar m\u00E1s visitado del pa\u00EDs en 2006 y el primer monumento de pago m\u00E1s visitado del mundo con 6.893.000 de visitantes en 2007. Con una altura de 300 metros, prolongada m\u00E1s tarde con una antena a 325 metros, la Torre Eiffel fue el edificio m\u00E1s elevado del mundo durante m\u00E1s de 40 a\u00F1os, hasta que la super\u00F3 el edificio Chrysler, de Nueva York, en\u00A01930. Fue construida en dos a\u00F1os, dos meses y cinco d\u00EDas en controversia con los artistas de la \u00E9poca, que la ve\u00EDan como un monstruo de hierro. Inicialmente utilizada para experimentos cient\u00EDficos, hoy sirve, adem\u00E1s de atractivo tur\u00EDstico, como emisora de programas radiof\u00F3nicos y televisivos." , "lang" : "es" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffeltornet \u00E4r ett j\u00E4rntorn bel\u00E4get p\u00E5 Champ de Mars, i 7:e arrondissementet, i Paris. Eiffeltornet \u00E4r stadens f\u00F6rmodligen mest k\u00E4nda byggnad och ett av v\u00E4rldens mest k\u00E4nda landm\u00E4rken. Eiffeltornet uppf\u00F6rdes mellan 1887 och 1889 f\u00F6r att bli den pampiga entr\u00E9n till v\u00E4rldsutst\u00E4llningen Exposition Universelle som anordnades 1889 f\u00F6r att fira hundra\u00E5rsjubileet av franska revolutionen. Tornet konstruerades av Gustave Eiffel och hans medhj\u00E4lpare, ingenj\u00F6rerna Maurice Koechlin och \u00C9mile Nouguier, samt arkitekten St\u00E9phen Sauvestre. Det invigdes 31 mars 1889, men allm\u00E4nheten fick inte tilltr\u00E4de f\u00F6rr\u00E4n den 6 maj samma \u00E5r. Tornet var vid invigningen 300 meter h\u00F6gt, men h\u00F6jden \u00F6kades \u00E5r 1959, n\u00E4r man placerade en 24 meter h\u00F6g TV-mast p\u00E5 den absoluta toppen. Eiffeltornet var v\u00E4rldens h\u00F6gsta konstruktion \u00E4nda fram till 1930 d\u00E5 Chrysler Building invigdes. Eiffeltornet v\u00E4ger totalt cirka 10 100 ton, varav 7 300 ton utg\u00F6rs av metallkonstruktionen, som best\u00E5r av ungef\u00E4r 12 000 j\u00E4rnbalkar, som \u00E4r sammanfogade med 2,5 miljoner nitar. Konstruktionen \u00E4r s\u00E5 stabil, att motsvarande m\u00E4ngd solitt st\u00E5l ryms i en kub med en sida p\u00E5 knappt tio meter. Det \u00E4r 1 665 trappsteg (och inte 1 792 som m\u00E5nga fransm\u00E4n p\u00E5st\u00E5r f\u00F6r att f\u00E5 talet synonymt med \u00E5ret f\u00F6r den franska republikens inf\u00F6rande) till toppen, men det finns ocks\u00E5 hiss, vilken man \u00E4r tvungen att ta om man ska upp till tredje avsatsen, eftersom trappstegen fr\u00E5n den andra avsatsen till toppen ej \u00E4r tillg\u00E4ngliga f\u00F6r allm\u00E4nheten. Upp till den andra avsatsen \u00E4r det 668 trappsteg. Kostnaden f\u00F6r att bygga tornet var 7,8 miljoner franc (1889 \u00E5rs penningv\u00E4rde). Varje \u00E5r bes\u00F6ker drygt sex miljoner personer Eiffeltornet (\u00E5r 2007 var antalet bes\u00F6kare 6,9 miljoner). Den 31 december 2007 hade drygt 236 miljoner turister hunnit bes\u00F6ka tornet. Enligt den officiella hemsidan f\u00F6r Eiffeltornet s\u00E5 m\u00E5lar man om konstruktionen vart sjunde \u00E5r. F\u00F6r detta kr\u00E4vs 60 ton f\u00E4rg. Hittills har tornet m\u00E5lats om 18 g\u00E5nger. I b\u00F6rjan var tornet m\u00F6rkr\u00F6tt, sedan blekt ockragult (vid 1900-talets b\u00F6rjan). Numera \u00E4r f\u00E4rgen ljust chokladbrun. Att m\u00E5la om tornet tar 15 m\u00E5nader och det kr\u00E4vs 25 m\u00E5lare som enbart anv\u00E4nder pensel. Den senaste omm\u00E5lningen b\u00F6rjade i december 2001 och p\u00E5gick till juni 2003. Intervallen f\u00F6r omm\u00E5lning kommer forts\u00E4ttningsvis att vara vart femte \u00E5r fr\u00E5n f\u00F6rsta avsatsen till toppen, och vart tionde \u00E5r f\u00F6r hela tornet." , "lang" : "sv" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffelt\u00E5rnet er med sin h\u00F8yde p\u00E5 324 meter det mest kjente landemerket i Paris, og er internasjonalt kjent som et symbol for Frankrike. Eiffelt\u00E5rnet er oppkalt etter sin konstrukt\u00F8r, ingeni\u00F8ren Alexandre Gustave Eiffel. T\u00E5rnet befinner seg i 7. arrondissement og er en kjent attraksjon for turisme, med over 5,5 millioner bes\u00F8kende hvert \u00E5r. Den 28. november 2002 hadde t\u00E5rnet hatt 200 000 000 (200 millioner) gjester." , "lang" : "no" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "La Torre Eiffel (in lingua francese Tour Eiffel) \u00E8 il monumento pi\u00F9 famoso di Parigi ed \u00E8 conosciuta in tutto il mondo come simbolo della citt\u00E0 stessa e della Francia. Fu chiamata cos\u00EC dal nome del suo progettista, l'ingegnere Gustave Eiffel, che costru\u00EC anche la struttura interna della Statua della libert\u00E0. \u00C8 visitata mediamente ogni anno da cinque milioni e mezzo di turisti. La struttura, che con i suoi 324 metri di altezza \u00E8 la pi\u00F9 alta di Parigi, venne costruita in meno di due anni, dal 1887 al 1889; avrebbe dovuto servire da entrata all'Esposizione Universale del 1889, una Fiera Mondiale organizzata per celebrare il centenario della Rivoluzione francese. Inaugurata il 31 marzo del 1889, venne ufficialmente aperta il 6 maggio dello stesso anno. Trecento metalmeccanici assemblarono i 18.038 pezzi di ferro forgiato, utilizzando mezzo milione di bulloni (che furono sostituiti, durante la costruzione stessa, con rivetti incandescenti). Considerate le condizioni di sicurezza esistenti a quell'epoca, \u00E8 sorprendente osservare che solo un operaio abbia perso la vita durante i lavori del cantiere (durante l'installazione degli ascensori) La torre \u00E8 alta con la sua antenna 324 metri (le antenne della televisione sulla sommit\u00E0 sono alte 20 metri) e pesa 10.000 tonnellate. Per 40 anni \u00E8 stata la struttura pi\u00F9 alta del mondo. Per il suo mantenimento servono anche 50 tonnellate di vernice ogni 7 anni. A seconda della temperatura ambientale l'altezza della Torre Eiffel pu\u00F2 variare di diversi centimetri a causa della dilatazione del metallo (sino a 15 cm pi\u00F9 alta durante le calure estive). Nelle giornate ventose sulla cima della torre si possono verificare oscillazioni sino a 12 cm. Quando fu costruita, si registr\u00F2 una certa resistenza da parte del pubblico, in quanto si pensava che sarebbe stata una struttura poco valida esteticamente. Ancora oggi \u00E8 poco apprezzata da alcuni parigini che la chiamano l'\"asparago di ferro\". Tuttavia \u00E8 generalmente considerata uno degli esempi di arte in architettura pi\u00F9 straordinari e costituisce indiscutibilmente uno dei simboli di Parigi pi\u00F9 rappresentativi nel mondo ed \u00E8 stata proposta per le sette meraviglie del mondo moderno." , "lang" : "it" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u042D\u0301\u0439\u0444\u0435\u043B\u0435\u0432\u0430 \u0431\u0430\u0301\u0448\u043D\u044F \u2014 \u0441\u0430\u043C\u0430\u044F \u0443\u0437\u043D\u0430\u0432\u0430\u0435\u043C\u0430\u044F \u0430\u0440\u0445\u0438\u0442\u0435\u043A\u0442\u0443\u0440\u043D\u0430\u044F \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430, \u0432\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E \u0438\u0437\u0432\u0435\u0441\u0442\u043D\u0430\u044F \u043A\u0430\u043A \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u0424\u0440\u0430\u043D\u0446\u0438\u0438, \u043D\u0430\u0437\u0432\u0430\u043D\u043D\u0430\u044F \u0432 \u0447\u0435\u0441\u0442\u044C \u0441\u0432\u043E\u0435\u0433\u043E \u043A\u043E\u043D\u0441\u0442\u0440\u0443\u043A\u0442\u043E\u0440\u0430 \u0413\u0443\u0441\u0442\u0430\u0432\u0430 \u042D\u0439\u0444\u0435\u043B\u044F. \u0421\u0430\u043C \u042D\u0439\u0444\u0435\u043B\u044C \u043D\u0430\u0437\u044B\u0432\u0430\u043B \u0435\u0451 \u043F\u0440\u043E\u0441\u0442\u043E \u2014 300-\u043C\u0435\u0442\u0440\u043E\u0432\u043E\u0439 \u0431\u0430\u0448\u043D\u0435\u0439 (tour de 300 m\u00E8tres). \u0412 2006 \u0433\u043E\u0434\u0443 \u043D\u0430 \u0431\u0430\u0448\u043D\u0435 \u043F\u043E\u0431\u044B\u0432\u0430\u043B\u043E 6 719 200 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A, \u0430 \u0437\u0430 \u0432\u0441\u044E \u0435\u0451 \u0438\u0441\u0442\u043E\u0440\u0438\u044E \u2014 236 445 812 \u0447\u0435\u043B\u043E\u0432\u0435\u043A. \u0422\u043E \u0435\u0441\u0442\u044C \u0431\u0430\u0448\u043D\u044F \u044F\u0432\u043B\u044F\u0435\u0442\u0441\u044F \u0441\u0430\u043C\u043E\u0439 \u043F\u043E\u0441\u0435\u0449\u0430\u0435\u043C\u043E\u0439 \u0434\u043E\u0441\u0442\u043E\u043F\u0440\u0438\u043C\u0435\u0447\u0430\u0442\u0435\u043B\u044C\u043D\u043E\u0441\u0442\u044C\u044E \u043C\u0438\u0440\u0430. \u042D\u0442\u043E\u0442 \u0441\u0438\u043C\u0432\u043E\u043B \u041F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0430 \u0437\u0430\u0434\u0443\u043C\u044B\u0432\u0430\u043B\u0441\u044F \u043A\u0430\u043A \u0432\u0440\u0435\u043C\u0435\u043D\u043D\u043E\u0435 \u0441\u043E\u043E\u0440\u0443\u0436\u0435\u043D\u0438\u0435 \u2014 \u0431\u0430\u0448\u043D\u044F \u0441\u043B\u0443\u0436\u0438\u043B\u0430 \u0432\u0445\u043E\u0434\u043D\u043E\u0439 \u0430\u0440\u043A\u043E\u0439 \u043F\u0430\u0440\u0438\u0436\u0441\u043A\u043E\u0439 \u0412\u0441\u0435\u043C\u0438\u0440\u043D\u043E\u0439 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0438 1889 \u0433\u043E\u0434\u0430. \u041E\u0442 \u043F\u043B\u0430\u043D\u0438\u0440\u043E\u0432\u0430\u0432\u0448\u0435\u0433\u043E\u0441\u044F \u0441\u043D\u043E\u0441\u0430 (\u0447\u0435\u0440\u0435\u0437 20 \u043B\u0435\u0442 \u043F\u043E\u0441\u043B\u0435 \u0432\u044B\u0441\u0442\u0430\u0432\u043A\u0438) \u0431\u0430\u0448\u043D\u044E \u0441\u043F\u0430\u0441\u043B\u0438 \u0440\u0430\u0434\u0438\u043E\u0430\u043D\u0442\u0435\u043D\u043D\u044B, \u0443\u0441\u0442\u0430\u043D\u043E\u0432\u043B\u0435\u043D\u043D\u044B\u0435 \u043D\u0430 \u0441\u0430\u043C\u043E\u043C \u0432\u0435\u0440\u0445\u0443, \u2014 \u044D\u0442\u043E \u0431\u044B\u043B\u0430 \u044D\u043F\u043E\u0445\u0430 \u0432\u043D\u0435\u0434\u0440\u0435\u043D\u0438\u044F \u0440\u0430\u0434\u0438\u043E." , "lang" : "ru" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "The Eiffel Tower (nickname La dame de fer, the iron lady) is an 1889 iron lattice tower located on the Champ de Mars in Paris that has become both a global icon of France and one of the most recognizable structures in the world. The tallest building in Paris, it is the most-visited paid monument in the world; millions of people ascend it every year. Named for its designer, engineer Gustave Eiffel, the tower was built as the entrance arch to the 1889 World's Fair. The tower stands 324 metres (1,063 ft) tall, about the same height as an 81-storey building. It was the tallest man-made structure in the world from its completion until the Chrysler Building in New York City was built in 1930. Not including broadcast antennas, it is the second-tallest structure in France after the 2004 Millau Viaduct. The tower has three levels for visitors. Tickets can be purchased to ascend, by stairs or lift, to the first and second levels. The walk to the first level is over 300 steps, as is the walk from the first to the second level. The third and highest level is accessible only by elevator. Both the first and second levels feature restaurants. The tower has become the most prominent symbol of both Paris and France, often in the establishing shot of films set in the city." , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u57C3\u83F2\u5C14\u94C1\u5854\uFF08\u6CD5\u8A9E\uFF1ALa Tour Eiffel\uFF09\u662F\u4E00\u5EA7\u65BC1889\u5E74\u5EFA\u6210\u4F4D\u4E8E\u6CD5\u56FD\u5DF4\u9ECE\u6218\u795E\u5E7F\u573A\u4E0A\u7684\u9542\u7A7A\u7ED3\u6784\u94C1\u5854\uFF0C\u9AD8300\u7C73\uFF0C\u5929\u7DDA\u9AD824\u7C73\uFF0C\u7E3D\u9AD8324\u7C73\u3002\u57C3\u83F2\u5C14\u94C1\u5854\u5F97\u540D\u65BC\u8BBE\u8BA1\u5B83\u7684\u6865\u6881\u5DE5\u7A0B\u5E08\u5C45\u65AF\u5854\u592B\u00B7\u57C3\u83F2\u5C14\u3002\u94C1\u5854\u8BBE\u8BA1\u65B0\u9896\u72EC\u7279\uFF0C\u662F\u4E16\u754C\u5EFA\u7B51\u53F2\u4E0A\u7684\u6280\u672F\u6770\u4F5C\uFF0C\u56E0\u800C\u6210\u4E3A\u6CD5\u56FD\u548C\u5DF4\u9ECE\u7684\u4E00\u4E2A\u91CD\u8981\u666F\u70B9\u548C\u7A81\u51FA\u6807\u5FD7\u3002" , "lang" : "zh" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffel-torni eli Eiffelin torni (ransk. La Tour Eiffel) on Ranskan p\u00E4\u00E4kaupungissa Pariisissa sijaitseva torni. Rakentajansa Gustave Eiffelin mukaan nimetty torni on Pariisin kaupungin symboli, Euroopan kuuluisimpia n\u00E4ht\u00E4vyyksi\u00E4 ja koko Ranskan suosituin matkailukohde. Torni avattiin yleis\u00F6lle vuonna 1889, mink\u00E4 j\u00E4lkeen siell\u00E4 on vieraillut yli 220 miljoonaa k\u00E4vij\u00E4\u00E4. Torni sijaitsee Champ de Mars -nimisell\u00E4 puistoalueella Seinen vasemmalla eli etel\u00E4rannalla (Rive gauche)." , "lang" : "fi" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/engineer" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/%C3%89mile_Nouguier" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Maurice_Koechlin" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/location" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/France" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Paris" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/depiction" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/a/a8/Tour_Eiffel_Wikimedia_Commons.jpg" } ] ,
    "http://purl.org/dc/terms/subject" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Former_world%27s_tallest_buildings" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Landmarks_in_France" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:7th_arrondissement_of_Paris" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:World%27s_Fair_architecture" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Skyscrapers_in_Paris" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Visitor_attractions_in_Paris" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Towers_in_France" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:1889_architecture" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Michelin_Guide_starred_restaurants_and_chefs" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Historic_Civil_Engineering_Landmarks" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Category:Places_with_restrictions_on_photography" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageExternalLink" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.roumestan-photo.com/EN/Portfolio/Gigapixel/TourEiffel.htm" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://bbs.keyhole.com/ubb/showthreaded.php/Cat/0/Number/268868/an/0/page/3#268868" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.360cities.net/image/evening-view-over-paris-from-the-eiffel-tower" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.tour-eiffel.fr/teiffel/uk" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.memagazine.org/backissues/membersonly/feb05/departments/news_notes/news_note.html" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://eiffel-tower-catia.com" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.worldtour360.com/360.php?country=France&swf=UnderEiffelTower20100505" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://espace.library.uq.edu.au/view/UQ:184247" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.life.com/image/first/in-gallery/41432/eiffel-tower-a-french-beauty" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://www.tour-eiffel.fr" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dspt.club.fr/tour_eiffel.htm" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/architect" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Stephen_Sauvestre" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/contractor" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Gustave_Eiffel" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/openingDate" : [ { "type" : "literal", "value" : "1889-03-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/floorCount" : [ { "type" : "literal", "value" : 3 , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#integer" } ] ,
    "http://dbpedia.org/ontology/thumbnail" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://upload.wikimedia.org/wikipedia/en/thumb/a/a8/Tour_Eiffel_Wikimedia_Commons.jpg/200px-Tour_Eiffel_Wikimedia_Commons.jpg" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/hasPhotoCollection" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www4.wiwiss.fu-berlin.de/flickrwrappr/photos/Eiffel_Tower" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wikiPageUsesTemplate" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Structurae" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Succession_box" } ,
      { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Template:Infobox_skyscraper" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/use" : [ { "type" : "literal", "value" : "Radio broadcasting tower" , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Observation tower," , "lang" : "en" } ] ,
    "http://www.georss.org/georss/point" : [ { "type" : "literal", "value" : "48.8583 2.2945" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/title" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/World%27s_tallest_structure" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "Eiffel Tower" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/id" : [ { "type" : "literal", "value" : "s0000021" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/years" : [ { "type" : "literal", "value" : "1889\u20141931" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Chrysler_Building" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nativeName" : [ { "type" : "literal", "value" : "La Tour Eiffel" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/owner" : [ { "type" : "literal", "value" : "City of Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/architect" : [ { "type" : "literal", "value" : "Stephen Sauvestre" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/nativeNameLang" : [ { "type" : "literal", "value" : "fr" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/contractor" : [ { "type" : "literal", "value" : "Gustave Eiffel & Cie" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/floorCount" : [ { "type" : "literal", "value" : "3" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/constructed" : [ { "type" : "literal", "value" : "1887\u20131889" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/management" : [ { "type" : "literal", "value" : "Soci\u00E9t\u00E9 d'Exploitation de la Tour Eiffel" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/caption" : [ { "type" : "literal", "value" : "The Eiffel Tower as seen from the Champ de Mars" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/yearEnd" : [ { "type" : "literal", "value" : "1930" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/elevatorCount" : [ { "type" : "literal", "value" : "7" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/opening" : [ { "type" : "literal", "value" : "1889-03-31" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#date" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/buildingName" : [ { "type" : "literal", "value" : "Eiffel Tower" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/before" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Washington_Monument" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/location" : [ { "type" : "literal", "value" : "Paris, France" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/engineer" : [ { "type" : "literal", "value" : "Maurice Koechlin," , "lang" : "en" } ,
      { "type" : "literal", "value" : "\u00C9mile Nouguier" , "lang" : "en" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/yearHighest" : [ { "type" : "literal", "value" : "1889" , "datatype" : "http://www.w3.org/2001/XMLSchema#int" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/page" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://en.wikipedia.org/wiki/Eiffel_Tower" } ] ,
    "http://dbpedia.org/property/wordnet_type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://www.w3.org/2006/03/wn/wn20/instances/synset-skyscraper-noun-1" } ] ,
    "http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#geometry" : [ { "type" : "literal", "value" : "POINT(2.2945 48.8583)" , "datatype" : "http://www.openlinksw.com/schemas/virtrdf#Geometry" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/%C3%89mile_Nouguier" : { "http://dbpedia.org/ontology/significantBuilding" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Washington_Monument" : { "http://dbpedia.org/property/after" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffeltower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageDisambiguates" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tour_eiffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Tour_Eiffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/EiffelTower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Iffel_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Effel_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eifel_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_tower_paris_in_france" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffle_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Eiffel_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/La_Tour_Eiffel" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Effiel_tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tour" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/The_Efiel_Tower" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org/resource/Altitude_95" : { "http://dbpedia.org/ontology/wikiPageRedirects" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://en.wikipedia.org/wiki/Eiffel_Tower" : { "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://mpii.de/yago/resource/Eiffel_Tower" : { "http://www.w3.org/2002/07/owl#sameAs" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] } ,
  "http://dbpedia.org:8890/data/Eiffel_Tower.jrdf" : { "http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#type" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://xmlns.com/foaf/0.1/Document" } ] ,
    "http://xmlns.com/foaf/0.1/primaryTopic" : [ { "type" : "uri", "value" : "http://dbpedia.org/resource/Eiffel_Tower" } ] }
}
